% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=b6cc0&id=2F11-1&n=4&d=10&s=true&s2=true&s3=true&s4=true
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions 
% @SousTheme Fonctions de référence
% @Titre Calculer une image par une fonction de référence

\begin{exercice}[Source=MathALÉA,Trajet={1,2}]
\begin{enumerate}
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
	\item Soit $f_1$ la fonction carré.\\ 
      Calculer l'image de $2$ par la fonction $f_1$.
      \end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=056fa&id=3F21-3&n=1&d=10&s=3&s2=3&s3=3&s4=2&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}	
		\end{minipage}
	\item Soit $g_1$ la fonction inverse. Calculer $g_1(-\num{0.0001})$. 
      
	\item Soit $h_1$ la fonction cube.\\     
      Calculer l'image de $-1$ par la fonction $h_1$.
	\item Soit $p_1$ la fonction racine carrée.   
      Calculer $p_1(16)$.
\end{enumerate}
$\square$ J'ai compris, je sais faire.
\end{exercice}


\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$f_1(2) = 2^2 = 2 \times 2 =4$. \\ L'image de $2$ par la fonction $f_1$ est $4$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$g_1(-0) = \dfrac{1}{-\num{0.0001}}=-\dfrac{1}{\num{0.0001}}=-\dfrac{1}{10^{-4}}=-10^4 =-\num{10000}$\\L'image de $-\num{0.0001}$ par la fonction $g_1$ est donc $-\num{10000}$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$h_1(-1) = (-1)^3 = (-1) \times (-1) \times (-1) = 1 \times (-1) = -1$. \\ L'image de $-1$ par la fonction $h_1$ est $-1$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$p_1(16) = \sqrt{16}=4 $ car $ 4^2 = 16 $ et $4\geqslant 0$. \\L'image de $16$ par la fonction $p_1$ est $4$.\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}


\begin{Indice}
\begin{enumerate}
\item Pour tout réel $x$, $f_1(x)=x^2$.
\item Pour tout réel $x$ non nul, $g_1(x)=\dfrac{1}{x}$.
\item Pour tout réel $x$, $h_1(x)=x^3$.
\item Pour tout réel $x$ supérieur ou égal à $0$, $p_1(x)=\sqrt{x}$.
\end{enumerate}
\end{Indice}



\begin{Reponse}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$f_1(2) =4$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$g_1(-\num{0.0001})= -\num{10000}$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$h_1(-1) =-1$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$p_1(16)=4$.\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Reponse}